<resources>
    <!--Quienes Somos-->
    <string name="titulo_qs">Quiénes somos</string>
    <string name="qs">
        Somos un establecimiento público del orden Nacional y con autonomía administrativa,\n
        adscrito al Ministerio del Trabajo.\n
        \n
        Contamos con:\n
        \n
        ✅Personería jurídica.\n
        ✅Patrimonio propio e independiente.\n
        ✅Autonomía administrativa.\n
        \n
        Ofrecemos formación gratuita a millones de colombianos que se benefician con \n
        programas técnicos, tecnológicos y complementarios que enfocados en el desarrollo \n
        económico, científico y social del país, entran a fortalecer las actividades \n
        productivas de las empresas y de la industria, para obtener mejor competitividad \n
        y mayores resultados en los diferentes mercados.\n
        \n
        Autorizada por el Estado para invertir en infraestructura necesaria para mejorar \n
        el desarrollo social y técnico de los trabajadores en las diferentes regiones, a \n
        través de formación profesional integral que logra incorporarse con las metas del \n
        Gobierno Nacional, mediante el cubrimiento de las necesidades específicas de \n
        recurso humano en las empresas. Por medio de la vinculación al mercado laboral \n
        -bien sea como empleado o subempleado-, con grandes oportunidades para el \n
        desarrollo empresarial, comunitario y tecnológico.\n
        \n
        La Entidad más querida por los colombianos funciona desde su creación en \n
        permanente alianza entre el Gobierno, los empresarios y los trabajadores, \n
        con el firme propósito de aumentar la capacidad de progreso en Colombia a \n
        través del incremento de la productividad en las empresas y regiones, \n
        sin dejar de lado la inclusión social, alineados con la política \n
        nacional: Más empleo y menos pobreza. Por tal razón, se generan \n
        continuamente programas y proyectos de responsabilidad social, \n
        empresarial, formación, innovación, internacionalización y transferencia \n
        de conocimientos y tecnologías.\n
        \n
        El SENA impulsa el desarrollo tecnológico para que las empresas del \n
        país sean altamente productivas y competitivas en los mercados globalizados.\n
    </string>
    <!--Escudo y Bandera-->
    <string name="titulo_escudo">Escudo y Bandera</string>
    <string name="escudo">
        El escudo y la bandera del SENA, fueron diseñados cuando se fundó nuestra \n
        institución y reflejan los tres sectores económicos dentro de los cuales operamos:\n
        \n
        ✅El piñón, representativo del sector industria.\n
        ✅El caduceo, asociado al de comercio y servicios.\n
        ✅El café, ligado al primario y extractivo.\n
        \n
    </string>
    <!--Logosímbolo-->
    <string name="titulo_logo">Logosímbolo</string>
    <string name="logo">
        El logosímbolo representa gráficamente los enfoques de \n
        la formación que impartimos en la que el individuo es el responsable \n
        de su propio proceso de aprendizaje.\n
        \n
    </string>
    <!--Historia-->
    <string name="titulo_historia">Historia</string>
    <string name="historia">
        Nacimos en el año 1957, durante el gobierno de la Junta Militar \n
        -posterior a la renuncia del General Gustavo Rojas Pinilla-. Nuestra función \n
        fue brindar formación profesional a trabajadores, jóvenes y adultos de la \n
        industria, el comercio, el campo, la minería y la ganadería. Esta institución \n
        surgió gracias a Rodolfo Martínez Tono, quién fue su fundador.\n
        Desde nuestros inicios, siempre buscamos proporcionar instrucción técnica al \n
        empleado, formación complementaria para adultos, y ayudarles a los empleadores \n
        y trabajadores a establecer un sistema nacional de aprendizaje.\n
        Nuestra Entidad que tiene una estructura conformada por trabajadores, \n
        empleadores y Gobierno, se llamó Servicio Nacional de Aprendizaje (SENA), \n
        nombre que conserva en la actualidad. Desde ese entonces y hasta ahora, \n
        buscamos seguir conquistando nuevos mercados, suplimos a las empresas de mano \n
        calificada utilizando métodos modernos y continuamos trabajando para lograr un \n
        cambio de paradigma en cada uno de los procesos de la productividad.\n
        \n
    </string>
</resources>